有咩midi keyboard好推介？

小弟最近想買個midi keyboard用
主要錄音，入電腦用
主要想有88key,同埋靚手感
之前上曾福試studiologic個numa concert
個手感正到 但係10k對窮學生太貴
所以想搵d手感差唔多但無咁貴既
budget預5k有無類似keyboard推介？

買digital piano +midi interface

咁樣做同就咁買midi keyboard有咩分別？
我用logic pro
新手求教

論有冇分別，好睇你本身想做乜。

digital piano全部內建soundbank, 唔需要DAW就可以出聲。

midi keyboard淨係發放midi訊號，一定要搭住電腦用先有意義。

所謂digital piano同midi keyboard嘅分別，就係咁多。

－－

用電腦整歌，最緊要睇下先set嘢嘅midi latency幾多ms. 延遲越低越好。

若果買digital piano嘅，要買啲有midi port to usb嘅插位，先可以駁到電腦用。

成set嘢

midi controller 會多左d cc control 既制，例如pitch bend/modulation或者一d fader。對我黎講最有用都係得個modulation。所以我覺得買digital piano會比較好，起碼有piano touching同平好多。不過問題就係會有d 有midi出有d冇，亦有d本身有埋usb out。

如果都係midi controller我就覺得部部都冇乜所謂既,最緊要岩自己手感同買大路野喇，怕有d廠出完部野唔update，彈彈下會成部controller冇反應咁（好似我部impulse 61）。不過88key我自已覺得多數都係Roland a88同NI komplete kontrol 88，不過都好似過曬你budget)

巴打知唔知香港有咩地方賣／試 digital piano/midi controller

都係T字頭同P字頭個兩間呱我諗....等其他巴打答你

SL88 唔洗10k

Roland A-88
Studiologic SL88 Grand

Alexis 落T字頭間野到試，